RNNは，時系列データを扱うことを目的としたニューラルネットワークである．
通常のニューラルネットワークでは，前後のデータの関係性は考慮されず，
入力が独立の状態であると仮定される．しかし，多くの場合この仮定は適切では
ない．例えば，会話を考えてみると前後の単語との関連性を考え使用する単語を
決定するだろう，ところが通常のニューラルネットワークでは，この関係を
無視することになる．このような時系列のつながりを考慮したニューラルネットワークが
RNNである．

ここで通常のニューラルネットワークとRNNのネットワークの形状を比べてみることにする．
通常のニューラルネットワークを図\ref{NN}に示す．また，RNNを図\ref{RNN}に示す．

\begin{figure}[htb]
  \begin{minipage}[b]{0.5\hsize}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.3,bb=0 0 348 384]{img/LSTM_files-Page-2.pdf}
  \vspace{12pt}
  \caption{通常のニューラルネットワーク}
  \label{NN}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.5\hsize}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.4,bb=0 0 596 240]{img/LSTM_files-Page-3.pdf}
  \caption{RNN}
  \label{RNN}
  \end{minipage}
\end{figure}


構造で大きく違う点は中間層がつながっていることである．
この構造はRecurrent(再帰)構造と呼ばれ，以前の状態を
現在の中間層に取り入れることによって時系列関係を学習可能に
しようとしたものである．

このRNNがどのような分野に使われているのかについても触れておく．
主に以下のような分野での功績が挙げられる．
\begin{itemize}
  \item 機械翻訳\\ \mbox{}
        日本語を入れると英語を出力するようなもの．
  \item スピーチ認識\\ \mbox{}
        音響信号を入力として，音声セグメントを確率付して出力．
\end{itemize}
